亞馬遜森林內驚見座頭鯨屍 專家搲爆頭

【新增圖片】一條10米長的座頭鯨（Humpback Whale）屍體上周五被發現在流經半個巴西的亞馬遜河（Amazon River）河口出現，由於牠陳屍的地點與其棲息地相隔甚遠，令不少專家嘖嘖稱奇。

這條座頭鯨屍位於馬拉若島（Marajo）灌木群之中，現場距離海邊15米。當地傳媒報道，一隊海洋專家因為紅樹林內沼澤淹水而一度無法前行，嘗試了兩次才能夠到達屍體發現現場。專家檢查屍體後，相信座頭鯨年約1歲大，重10噸，從影片看到，座頭鯨屍體被樹木包圍，身上沒有明顯傷痕。

當地的衞生和環境部門指，工作人員是因為看到有捕食腐肉的雀鳥出現，他們才發現鯨魚蹤影，「有禿鷹在屍體上方盤旋，（我們）才發現牠隱藏在距離大海一定距離的叢林中」。

目前專家仍未能確定牠的死因，初步估計座頭鯨在大海中已經死亡，屍體後來被大浪冲入樹林內。有報道估計，牠是吞下海洋塑膠垃圾而死。島上的生物專家被召到場後，已經收集法醫樣本，其中專家艾敏（Renata Emin）表示：「我們仍然不確定它是如何來到這裏，但我們猜測它是在岸邊漂浮……而潮汐則將它送到內陸的紅樹林內。」

除了座頭鯨陳屍在樹林內令專家感到奇怪之外，他們也很疑惑為何這個時期會有座頭鯨現身巴西北岸。根據專家指，座頭鯨一般會在8月至11月間出沒在巴伊亞州（Bahia）東北海岸繁殖，之後便會遷移到南極洲覓食，「我們相信這條幼鯨可能與媽媽一起，卻在兩大洲之間遷移途中走失了」，他們將會解剖鯨屍進一步檢查，從肌肉中收集寄生蟲樣本，將其送到實驗室進行疾病分析。

英國《每日郵報》